天下為公,孔子係咪先係最早既共產主義者?

天下為公指一切財富均歸集體所有
人們實行的是各盡所能
平均分配的制度

所以孔子比馬克思更早提出共產主義?

孔子唔係君君臣臣父父子子咩， 恢復禮樂點共產？

周禮講井田，而井田又有土地公有既特點

咁堯係咪最早既民主主義者

關閪事咩
佢係讓位畀舜仔啫
又唔撚係放權畀老百姓去選

得罪講句
中學有教
你地升上中學慢慢就會知

墨學點睇

啱啦
井田制是中國春秋以前土地公有制的實現形式

墨子係最早既基督徒

係連登仔眼中應該係超級大左膠

墨子先係，孔子係主張回復舊制嘅保守派

孔子嘅儒學同共產點都分別

目的都唔同

兼愛非攻
日日唱今天我

硬套西方主義入先秦思想
對了解古人思想百害而無一利

舜仔孝順唔係堯講架la
比老豆屈入洞唔通堯親身睇住咩
一定係下人suggest

會唔會唔係叫硬套?
而係殊途同歸?異曲同工?

咁墨家都有少少似西方民主思想。
墨子:官無常貴，而民無終賤，有能則舉之，無能則下之

孟子會唔會都D
民為貴，社稷次之，君為輕。